---
title: 那些年，逝去的
description: 每每回忆往昔，心中总是像打翻了五味瓶一样
data: 2018 0927
---

# 游戏中的欢乐时光
小学阶段，那种老式的黑白屏诺基亚手机📱️，字符界面飞机✈️️大战，到后来彩屏的步步高学习机的` GB/GBC `还有班上我始终没能比下去的人，构成了小学的全部记忆。还记得约莫是5年级的时候,老薛带了个手机去学校，也有一个和飞机大战题材类似的游戏，叫蜉蝣入侵，属于射击题材，一到下课，一群人围在一起看。我哥买了个学习机，那时候我家还没有电脑🖥️，这个学习机里面的游戏是真的多，经典的飞机大战、坦克大战、大富翁、五子棋、剑侠风云以及gbc模拟器。其中我玩的时间最长的要数角色扮演题材的口袋妖怪金和金庸群侠传、有时也玩玩动作类的炸弹人、NBA啊，拳皇和超级玛丽。自从3年级有电脑课，我们老师给我们下载的超级玛丽，自此我就对超级玛丽念念不忘，电脑课基本是玩游戏，除了超级玛丽，诸如祖玛、大鱼吃小鱼这些游戏玩得也不少。

> 任天堂的口袋妖怪

<div align="center">
![](https://i.imgur.com/iI4eRsT.png)
<p>
![](https://i.imgur.com/B80B8co.png)
<p>
![](https://i.imgur.com/bBtrsK7.png)
</div>

> 金庸群侠传

<div align="center">
![](https://i.imgur.com/lkHnpPZ.png)
<p>
![](https://i.imgur.com/joTzlKV.png)
<p>
![](https://i.imgur.com/iPIlTuO.png)
</div>


---

# 正经学习是不存在的

小学的时候通宵玩游戏，有时候早上起来洗脸，会出现短暂的暂时失明，那时候玩学习机的那个口袋妖怪，我哥玩上半夜，我半夜起来玩到早上，有的时候，家里要我们看书了，我们就把手机📱和学习机放在📖书本下面，家里人一来了，我们就用书把手机盖住，很少被家里人发现，整个暑假和放假，基本没看什么书，到暑假还剩几天的时候我一天做一本暑假作业😏，基本不管对和错，一路乱填，特别是英语，选择题贼多，全部乱选，暑假作业一般只有3本，数学、语文和英语。这暑假这么糊弄其实也只有上初中的时候，高中才不敢这么造次，高中要是这样搞，早就被老贺锤死了🙄



<link rel="stylesheet" href="//cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@1.10/dist/APlayer.min.css">
<script src="//cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@1.10/dist/APlayer.min.js"></script>

<div class="aplayer"
    data-id="97357"
    data-server="netease"
    data-type="song">
</div>

<script src="//cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1.2/dist/Meting.min.js"></script>

